\hypertarget{kirimochi}{%
\chapter{2年ぶりにギャルゲーをして聖地巡礼をした話と3年ぶりにアニメ観て聖地巡礼したくなった話　〜go and want to go Seichi 2019〜}\label{kirimochi_1}}
きりもちです。電算部の部誌ということでプログラミングやらなんやら書きたいのですが僕はその辺全く理解がないんですよね。一体四年間何をしていたのでしょうか。というわけでタイトルの通りに自分語りをしようかと思います。

今年の4月、Summer Pockets
通称サマポケを買いました。いや遅くないか？サマポケは2018年6月発売なので、発売から結構経ってますね。Rewrite以来2年ぶりのギャルゲーです。個人的にPCのギャルゲーは発売1週間前ぐらいから公式サイトやらTwitterやらを眺めワクワクを高めつつ、発売日に店に行って特典たくさん貰うのが楽しみなのでそれが出来なかった自分はすでに負け戦感がありますね。でもいざプレイしてみると普通に面白かったです。ALKA√が一番好きですね。ほとんどの人がそうかもしれませんが。個人的にはしろは√で海岸で良一と語りあうシーンが好きです。ios版なのでミニゲームができなかったのが心残りですね。プレイ後、聖地巡礼行きて〜となった僕は8月末にモデルとなった宿に予約を入れました(当時5月)。\\
時は過ぎ、聖地巡礼当日。1日目は完全に移動日で、16時間半かけて群馬から香川まで行きました。バイトしてるくせに飛行機も新幹線も使わずに青春18きっぷ鈍行旅をする精神、よくないですね。高松のホテルで僕の衣類が行方不明になりました。かなしい。2日目にいよいよ聖地巡礼です。最初は男木島の灯台です。雨ザーザーでした。かなしい。雨のなか30分ほど歩くのはキツかったですが、それでも灯台見たときはテンション上がりました。紬ぃ\ldots ってなりましたね。それと数枚のCGを回収し、男木島を後にしました。そして直島です。雨が懸念事項でしたが、直島に上陸する直前、急に晴れました。サンキュー天気の子。陰キャなので天気の子観に行ってませんけど。とりあえず最初に自転車を借り、海沿いを走るだけで内陸県民の僕は楽しーーーってなってました。電動自転車ってすごいですね。二人乗りの彼女側ってこんな気分なんでしょうね。島をぐるぐるしてCG回収して、宿に行って一休みしました。ああいうとこの聖地巡礼ノート見るの楽しいですよね。夕飯時になり、島だし海鮮美味いんだろうなあと思いつつ店を探し回った海鮮好きの僕でしたが、ほとんど閉まっていました。かなしい。島唯一のコンビニでカップうどんとチャーハンを買ってサマポケ飯しました。寝る前にALKA√をちょっとやりました。僕が泊まった日、羽衣里しろはうみが一緒に寝た日と日付一緒なんですよね。僕は一人で寝ましたが。そんでもって起きて途中京都を挟みつつ帰ってきました。京都駅っていつ行ってもかっこいいですね。夜行ったらカップルばっかりでしたけど。サマポケ聖地巡礼、なかなか楽しかったです。気になってる人は一回は行ったほうがいいと思います。

話は変わり、今年の9月、ラブライブ！サンシャイン！二期を観ました。いや遅くないか？なぜ今更観たのかというと、ラブライブ！サンシャイン！一期が終わってそこからの空白期間で一回ライバーやめちゃったんですね、僕。しかし最近友人の間でラブライブブームが来たので観るかーーーーという気持ちになり観てみました。アニメを観るのは実に3年ぶりです。ネットでは不評の声を多く見ていたので正直不安でしたが、いざ観てみるとめちゃくちゃ楽しめました。僕はよしりこ推しですが二期はダイヤさんと国木田さんが特にかわいいですね。ストーリーに関しては、精一杯足掻くも廃校するのが初代と良い対比になっていると感じました。初代はμ'sのこれからについて、こちらは学校や仲間との別れを終盤に着目していましたが、どっちも僕はいいと思います(信者なので手放しで褒めます)。三年生組や一年生組の学年内の友情を感じられるシーンが多くて良かったです。よしりこ回があったのも僕としては嬉しかったですね(僕はよしりこもよしまるも好きです)。学校の名前を残すって展開もパワポケ11っぽくて好きです。そして何よりop、edを筆頭に曲が素晴らしいですね。すごく良い。みら僕、勇君、WBNW、WSなどの歌詞は陰キャで何も努力していない僕には刺さりまくりです。本当に未来の僕は知っていて勇気は君の胸にあるんですかね\ldots？　\ldots とまあこんな感想を語りたがるオタクになり、沼津行きて〜となるわけですね。というわけで中間試験後か春休みに沼津に行こうかと思ってます。実に2016夏以来です。まるでオリンピックですね。函館も行きたいのですが、気軽に行ける距離でもないので卒業旅行で行きたいと思います。せいらさんすき。あとライブ行きたい。バンドリはロゼ武道館行ったんですけど、μ's含めラブライブのライブ行ったことないんですよね。よくそれでライバー名乗ってんな\ldots。年明けにユニットライブがあるらしいのでそれに申し込んでみようかと思います。個人的にはギャラハイが聴きたいです。

とここまでオタクの自分語りをしました。一体なんでこんな記事を書いたのでしょうね。工華祭当日はトモダチコレクションの保存しなかった事件のコスプレをしていると思いますので、もし見かけたら一声かけてあげてください。ここまで読んで頂きありがとうございました。それでは。
